致還在對投票猶豫的你 立法會議員 - 區諾軒

致還在對投票猶豫的你
立法會議員 - 區諾軒

星期日的區選是反送中運動爆發後首場全港大型選舉，對於政府而言絕對是民意的寒暑表。但對於香港人來說，是難能可貴的政治實踐：今次區議會選舉，是有史以來第一次沒有自動當選的選舉，無論你住哪一區，大都有民主、建制陣營候選人參選。今次更加不是揀選區議員那麼簡單。反送中運動以來，香港人面對的，是不願面對民意的政府、是與民意對着幹、不獨立調查警察、不正視普選承諾、推蒙面法、用嚴刑峻法濫捕濫告的林鄭政府。當政府漠視民意，香港人更應運用手中選票，控訴執政陣營這幾年來對香港人所犯的暴行。

投保皇黨是認同制度暴力

如果你還在考慮區議會選舉應否投票，甚或因為近日局勢而對手中一票的意義感到猶豫，希望你能考慮一些更根本的問題。

請不要忘記：執政陣營之首民建聯是造成今日政治亂局的始作俑者，他們至今未負上政治責任，毫無悔意，只懂拿着官老爺止暴制亂旗幟揮舞，好像社會恢復安寧，便往事如煙一樣。當初送中條例，便是源起於民建聯以協助受害人為名，強推惡法。明明有很多其他處理方法，偏偏恃議會強權，即使各界聲討、仍執迷不悔，直上二讀。這一幫人無德無道的程度，可在鬧出200萬人上街後，林鄭說條例「壽終正寢」，領導人李慧琼轉身便和政府割席，建議政府與市民放下爭議，重新構建理性溝通。民調早顯示獨立調查委員會屬社會共識，民建聯還要袒護警察，縱容政府不作調查，有甚麼資格獨善其身？亂局是民建聯造成，出事卻當塘邊鶴獻計，當執政陣營每天空喊停止亂局，實質上每個保皇黨議員，都有令政局空轉的責任。

區議會本身是執政陣營的根本，投票否定他們，便是搖動執政陣營的基礎，告訴他們用制度暴力打壓香港市民，不會為社會帶來未來。建制派近日向傳媒透露，有些中年街坊上前鼓勵，對暴力升級反感，民主派也不認同暴力有出路。不過，若真有中年街坊真的這樣想，請想想這幾個月香港人感到的憂憤，是佔領立法會的一句：「是政府教我們和平遊行是沒用的。」眼前暴力的源頭，正是源於政府這幾年唯我獨尊的管治哲學：否定雙普選、DQ議員和候選人、嚴刑峻法、對法庭判決輸打贏要，最近輸了蒙面法也要找辦法推翻。

無權勢的市民還有甚麼可以阻止？其實只要政府願意聆聽民意，就是止暴制亂的最好方法。我深信香港是不願訴諸暴力的文明社會，希望這幾個月來目睹當前亂局的市民，認清楚鐵腕管治，才是這些年香港沉淪的肇因。投保皇黨何嘗不是認同暴力？只不過是不會當你是社會一分子的制度暴力。

區議會能夠改變建制派全面執政的生態，至少是改變政治失衡的開始。當民主派取得區議會的控制權，政府及保皇黨就難以挾「十八區區議會」之名壟斷地區民意。對政府而言，區議會一旦多幾個民主派議員，地區政策便難以胡混地通過。就像今屆深水埗及沙田區議會中，民主與保皇兩方陣營議席相近，對地區官員與保皇黨來說每場會議都是硬仗，政府不但要游說民主派支持，亦要花更多力氣去擺平建制派，從而加大於地區聆聽各派意見的誘因。區議會也掌握不少地區撥款的資源，保皇黨向來用此用作政治分贓。若民主陣營執政，改變的，同樣是私相授受的財政生態，區議會不再是建制派的提款樂園。

當然，民主陣營的候選人不完美，也有大量需要改善的地方。這些年我經常勸勉身邊參選的朋友必須努力，因為區議會的意義不只是選出民意代表，街坊對候選人的託付，是整個社區改變的期望；自己做得不好，街坊也得一同面對。卑微的香港人能夠改變政權的方法實在不多，可若看官因為候選人做得不夠好便不投票，在這個紛亂世代，想獨善其身何其難。常言道「自己社區自己救」，這數月來我督促各候選人要做得更好，多加協調。希望每人走多一步，以手足互補個人因素的不足，不致失卻這次選舉透過投票，全民表態的真正意義。

五大訴求，缺一不可。不論認同這次選舉是公投與否，日後輿論也會詮釋勝敗為民意公投。縱然我對民主派議席過半的預想甚有保留，但我一直祈求一個奇蹟。過去五個月，香港人一直也在創造奇蹟，那麼多年，香港人也在公義的道路上有過很多驚喜，如果你認同我的想法，希望你能與我一起締造這次的改變。
星期日，投票！

區諾軒
立法會議員

推

票投民賤聯，香港玩撚完

PUSH

區選投票比泛民，只有689不同意
建制如果大勝，向國際社會釋放乜野訊息?
盟國仲點支持香港人自治?為香港發聲?
區選都唔表態，點爭取五大訴求既雙普選??